<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<moviecollection>
    <movies>
        <id>1</id>
        <title>Barbie</title>
        <description>Ružičasta avantura koja će oduševiti sve generacije. Ulogu ikonične lutke preuzima Margot Robbie, a njezinu bolju polovicu Kena utjelovljuje Ryan Gosling. Režiju potpisuje Greta Gerwig dok zvjezdani cast uključuje još i Willa Ferrella, Kate McKinnon, Simu Liu, Michaela Ceru i Americu Ferreru. Očekivano, scenografijom dominira upečatljiva ružičasta boja, a cijela estetika filma inspirirana je prividom savršenog života i izgleda junaka filma. 15.30, 19.15</description>
        <originalTitle>Barbie</originalTitle>
        <durationMinutes>114</durationMinutes>
        <actors>
            <actors>
                <id>1</id>
                <name>Ryan</name>
                <surname>Gosling</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>2</id>
                <name>Margot</name>
                <surname>Robbie</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>3</id>
                <name>Will</name>
                <surname>Ferrell</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>4</id>
                <name>Helen</name>
                <surname>Mirren</surname>
            </actors>
        </actors>
        <directors>
            <directors>
                <id>1</id>
                <name>Greta</name>
                <surname>Gerwig</surname>
            </directors>
        </directors>
        <genres>
            <genres>
                <id>1</id>
                <name>avantura</name>
            </genres>
            <genres>
                <id>2</id>
                <name>komedija</name>
            </genres>
        </genres>
        <year>2023</year>
        <imageUrl>assets\9c0ad42d-ab7e-4aa0-bb74-dc112502904b.jpg</imageUrl>
    </movies>
    <movies>
        <id>2</id>
        <title>Blue Beetle</title>
        <description>Blue Beetle je akcijska, moderna priča koja daje svjež, zabavan pogled na žanr superheroja u kombinaciji odličnog humora, akcije i emocija koji se ne smiju propustiti. Ova epska avantura istražuje kako Jaime Reyes, običan mladić koji je tek diplomirao na fakultetu, nevoljko odgovara na poziv tajanstvene i moćne relikvije koja zauvijek mijenja njegovu sudbinu. On uz pomoć svoje porodice i izvanrednog tehnološki naprednog super odijela ... otkriva da može spasiti svijet. 17.45</description>
        <originalTitle>Blue Beetle</originalTitle>
        <durationMinutes>128</durationMinutes>
        <actors>
            <actors>
                <id>5</id>
                <name>Bruna</name>
                <surname>Marquezine</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>7</id>
                <name>Harvey</name>
                <surname>Guillén</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>8</id>
                <name>Xolo</name>
                <surname>Mariduena</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>9</id>
                <name>Susan</name>
                <surname>Sarandon</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>10</id>
                <name>Adriana</name>
                <surname>Barraza</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>11</id>
                <name>Raoul</name>
                <surname>Max Trujillo</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>6</id>
                <name>George</name>
                <surname>Lopezeeee</surname>
            </actors>
        </actors>
        <directors/>
        <genres>
            <genres>
                <id>3</id>
                <name>akcija</name>
            </genres>
            <genres>
                <id>1</id>
                <name>avantura</name>
            </genres>
        </genres>
        <year>2023</year>
        <imageUrl>assets\b1d3c619-56f3-40ce-b659-57b1e9a10c0f.jpg</imageUrl>
    </movies>
    <movies>
        <id>3</id>
        <title>Drakula: Buđenje zla</title>
        <description>Zastrašujuća adaptacija jednog jezivog poglavlja popularnog horor romana Brama Stokera “Drakula”, u režiji Andréa Ovredala. Zastrašujuća priča o trgovačkom brodu Demeter, koji je unajmljen za prijevoz privatnog tereta - pedeset neoznačenih drvenih sanduka koji plove do Londona. Na tom putovanju čudni događaji zadese posadu koja pokušava preživjeti oceansko putovanje, svake noći praćeni nemilosrdnom prisutnošću na brodu. Kada Demeter konačno stigne do obala Engleske, to je pougljenjena, napuštena olupina, a od posade nema ni traga. 22.15</description>
        <originalTitle>The Last Voyage of the Demeter</originalTitle>
        <durationMinutes>118</durationMinutes>
        <actors>
            <actors>
                <id>12</id>
                <name>Liam</name>
                <surname>Cunningham</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>13</id>
                <name>David</name>
                <surname>Dastmalchian</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>14</id>
                <name>Aisling</name>
                <surname>Franciosi</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>15</id>
                <name>Corey</name>
                <surname>Hawkins</surname>
            </actors>
        </actors>
        <directors>
            <directors>
                <id>3</id>
                <name>André</name>
                <surname>Ovredal</surname>
            </directors>
        </directors>
        <genres>
            <genres>
                <id>5</id>
                <name>horor</name>
            </genres>
        </genres>
        <year>2023</year>
        <imageUrl>assets\02cc5a71-2d3b-4bb4-82f8-acfb0659e731.jpg</imageUrl>
    </movies>
    <movies>
        <id>4</id>
        <title>Gran Turismo</title>
        <description>Prema istinitoj priči Janna Mardenborougha, film je ultimativno ispunjenje snova mladog igrača Gran Turisma koji je svojim igračkim vještinama osvojio niz Nissanovih natjecanja kako bi postao stvarni profesionalni vozač trkaćih automobila. Jann Mardenborough (Archie Madekwe) je tinejdžer koji po cijele dane igra Gran Turismo igre, unatoč prigovorima svojim roditelja. No, kad dođe prilika za natjecanje koje održava GT Academy, Jann će dobiti priliku svoje gaming iskustvo iskoristiti za osvajanje glavne nagrade – ulazak u vode profesionalnih utrka! 21.25</description>
        <originalTitle>Gran Turismo</originalTitle>
        <durationMinutes>135</durationMinutes>
        <actors>
            <actors>
                <id>16</id>
                <name>Archie</name>
                <surname>Madekwe</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>17</id>
                <name>David</name>
                <surname>Harbour</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>18</id>
                <name>Orlando</name>
                <surname>Bloom</surname>
            </actors>
        </actors>
        <directors>
            <directors>
                <id>4</id>
                <name>Neill</name>
                <surname>Blomkampee</surname>
            </directors>
        </directors>
        <genres>
            <genres>
                <id>6</id>
                <name>sportska drama</name>
            </genres>
        </genres>
        <year>2023</year>
        <imageUrl>assets\a7c1abfd-f4bf-4bc4-b262-3e9f2c75c12a.jpg</imageUrl>
    </movies>
    <movies>
        <id>5</id>
        <title>Mala sirena - sink</title>
        <description>Dugoočekivani i Oscarom nagrađeni glazbeni klasik studija Disney ove godine dolazi u igranoj verziji priče o djevojci iz mora koja zbog ljubavi odlučuje napustiti svoj bajkoviti podvodni svijet. Najmlađa kćer kralja Tritona, Ariel, žudi saznati više o svijetu s druge strane mora, a dok obilazi površinu, zaljubljuje se u poletnog princa Erica. Dok je sirenama zabranjeno komunicirati s ljudima, Ariel mora slijediti svoje srce. Sklapa dogovor sa zlom morskom vješticom Ursulom, što joj daje priliku da iskusi život na kopnu, ali naposljetku dovodi svoj život – i očevu krunu – u opasnost. 13.30</description>
        <originalTitle>Little Mermaid</originalTitle>
        <durationMinutes>135</durationMinutes>
        <actors>
            <actors>
                <id>19</id>
                <name>Martina</name>
                <surname>Tomčić</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>20</id>
                <name>Lana</name>
                <surname>Meniga</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>21</id>
                <name>Frano</name>
                <surname>Mašković</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>22</id>
                <name>Goran</name>
                <surname>Grgić</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>23</id>
                <name>Anja</name>
                <surname>Šovagović Despot</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>24</id>
                <name>Jan</name>
                <surname>Kerekeš</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>25</id>
                <name>Dino</name>
                <surname>Jelusić</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>26</id>
                <name>Ruben</name>
                <surname>Carović</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>27</id>
                <name>Mateja</name>
                <surname>Majerle</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>28</id>
                <name>Ana</name>
                <surname>Maras Harmander</surname>
            </actors>
        </actors>
        <directors>
            <directors>
                <id>5</id>
                <name>Rob</name>
                <surname>Marshall</surname>
            </directors>
        </directors>
        <genres>
            <genres>
                <id>1</id>
                <name>avantura</name>
            </genres>
        </genres>
        <year>2023</year>
        <imageUrl>assets\df362393-7b14-45f8-8619-431145644049.jpg</imageUrl>
    </movies>
    <movies>
        <id>6</id>
        <title>Mia i ja: Film - sink</title>
        <description>Zavirite u čaroban svijet vilenjaka, jednoroga i zmajeva! Ono što počinje kao fantastična bajka, za Miju postaje stvarnost. Ona mora pronaći snagu i sposobnost da spasi jednoroge i cijeli svijet. Mia je ranije čitala o Sentopiji u knjizi o mitovima te će sada uz pomoć očevog portala ući u taj svijet. 11.45, 14.15, 16.00, 17.45</description>
        <originalTitle>Mia and Me: The Hero of Centopia</originalTitle>
        <durationMinutes>85</durationMinutes>
        <actors/>
        <directors>
            <directors>
                <id>6</id>
                <name>Adam</name>
                <surname>Gunn</surname>
            </directors>
        </directors>
        <genres>
            <genres>
                <id>8</id>
                <name>animirani</name>
            </genres>
        </genres>
        <year>2022</year>
        <imageUrl>assets\8ff7fde2-7605-448c-808c-8d79768d55ac.jpg</imageUrl>
    </movies>
    <movies>
        <id>7</id>
        <title>Moje grčko vjenčanje 3</title>
        <description>Svjetski fenomen MOJE GRČKO VJENČANJE, scenaristkinje i rediteljke Nie Vardalos, ponovo dolazi u kino dvorane, predstavljajući potpuno novu avanturu. Pridružite se porodici Portokalos na njihovom emotivnom, urnebesnom i punom preokreta putovanju u Grčku i porodičnom okupljanju. Opa! 18.15, 20.00</description>
        <originalTitle>My Big Fat Greek Wedding 3</originalTitle>
        <durationMinutes>92</durationMinutes>
        <actors>
            <actors>
                <id>29</id>
                <name>John</name>
                <surname>Corbett</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>30</id>
                <name>Nia</name>
                <surname>Vardalos</surname>
            </actors>
        </actors>
        <directors>
            <directors>
                <id>7</id>
                <name>Nia</name>
                <surname>Vardalos</surname>
            </directors>
        </directors>
        <genres>
            <genres>
                <id>2</id>
                <name>komedija</name>
            </genres>
        </genres>
        <year>2023</year>
        <imageUrl>assets\b572bd9b-04c7-40a7-b517-300dc61ec555.jpg</imageUrl>
    </movies>
    <movies>
        <id>8</id>
        <title>Nikica: Kako je sve počelo - sink</title>
        <description>Film je nastao prema knjizi “Nikica”, francuskog autora Renea Goscinnyja, autora dobro poznatih priča o Asterixu i Lucky Lukeu. Negdje između Montmartrea i Saint-Germain-des-Présa, Jean-Jacques Sempé i René Goscinny oživljavaju nestašnog i umiljatog dječaka Nikicu na velikom bijelom papiru. Od školskih igara i tučnjava do šala i druženja u ljetnom kampu, Nikica živi veselo i ispunjeno djetinjstvo. Sempé i Goscinny će ispričati priču o svom prijateljstvu, karijeri i otkriti djetinjstvo ispunjeno nadama i snovima. 11.15</description>
        <originalTitle>Little Nicholas</originalTitle>
        <durationMinutes>85</durationMinutes>
        <actors/>
        <directors>
            <directors>
                <id>8</id>
                <name>Benjamin</name>
                <surname>Massoubre</surname>
            </directors>
            <directors>
                <id>9</id>
                <name>Amandine</name>
                <surname>Fredon</surname>
            </directors>
        </directors>
        <genres>
            <genres>
                <id>8</id>
                <name>animirani</name>
            </genres>
        </genres>
        <year>2022</year>
        <imageUrl>assets\4a563a56-df7c-417a-963b-104b30ee1401.jpg</imageUrl>
    </movies>
    <movies>
        <id>9</id>
        <title>Nindža kornjače: Haos - sink</title>
        <description>Zasnovano na Nindža kornjače likovima koje su stvorili Peter Laird i Kevin Eastman. Nakon što su se godinama krili od ljudi, braća Kornjače krenuli su da osvoje srca Njujorčana i da, čineći herojska djela, budu prihvaćeni kao obični tinejdžeri. Njihova nova prijateljica April O’Neil im pomaže da se izbore sa misterioznim zločinačkim udruženjem, ali ubrzo će imati pune ruke posla kada vojsku mutanata puste na njih. 13.00, 15.00</description>
        <originalTitle>Teenage Mutant Ninja Turtles: Mutant Mayhem</originalTitle>
        <durationMinutes>100</durationMinutes>
        <actors/>
        <directors>
            <directors>
                <id>10</id>
                <name>Jeff</name>
                <surname>Rowe</surname>
            </directors>
        </directors>
        <genres>
            <genres>
                <id>8</id>
                <name>animirani</name>
            </genres>
        </genres>
        <year>2023</year>
        <imageUrl>assets\07cfdd9d-dbf7-423a-b8ef-1dfc8db92d33.jpg</imageUrl>
    </movies>
    <movies>
        <id>10</id>
        <title>Oppenheimer</title>
        <description>Oppenheimer je biografski film o američkom fizičaru J. Robertu Oppenheimeru, koji je prozvan „ocem atomske bombe“. Oppenheimer je bio glavni čovjek Operacije Manhattan, akcije američkih vlasti da stvore nuklearnu bombu i time dobiju prevlast u II. svjetskom ratu, a film pokazuje taj proces od entuzijazma do veselja zbog uspjeha i zabrinutosti zbog rezultata. Glavnu ulogu u filmu ima Cillian Murphy. Oppenheimer je čak šesta suradnja irskoga glumca i Christophera Nolana. Uz to što je glumio negativca u sva tri filma iz Nolanove Batman trilogije, Cillian Murphy imao je značajne uloge i u njegovim spektaklima Dunkirk i Početak. Plodonosna suradnja je i ovdje nastavljena, a iz prvih kadrova čini se da je Murphy bio odličan izbor za ulogu fizičara Oppenheimera. Uz Murphyja, u filmu glume i Emily Blunt, Robert Downey Jr., Matt Damon, Rami Malek, Florence Pugh, Benny Safdie, Michael Angarano, Josh Hartnett i Kenneth Branagh. 16.00</description>
        <originalTitle>Oppenheimer</originalTitle>
        <durationMinutes>180</durationMinutes>
        <actors/>
        <directors>
            <directors>
                <id>11</id>
                <name>Christopher</name>
                <surname>Nolan</surname>
            </directors>
        </directors>
        <genres>
            <genres>
                <id>12</id>
                <name>epski triler</name>
            </genres>
        </genres>
        <year>2023</year>
        <imageUrl>assets\2e0b998c-8895-46a4-98a6-88a205c21b5b.jpg</imageUrl>
    </movies>
    <movies>
        <id>11</id>
        <title>Pravednik 3: Konačno poglavlje</title>
        <description>Nakon što se umirovio s pozicije vladinog hitmana, Robert McCall (Denzel Washington) pokušava pronaći utjehu u pronalasku pravde za sve potlačene. Robert se u finalnom nastavku filma nalazi u južnoj Italiji gdje pokušava okrenuti leđa svojoj prošlosti, no kad shvati da su ljudi s kojima se tamo zbližio pod jarmom lokalnog mafijaša McCall zna što mora učiniti pod svaku cijenu - spriječiti mafiju i spasiti svoje prijatelje... 20.10</description>
        <originalTitle>The Equalizer 3</originalTitle>
        <durationMinutes>109</durationMinutes>
        <actors>
            <actors>
                <id>31</id>
                <name>David</name>
                <surname>Denman</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>32</id>
                <name>Dakota</name>
                <surname>Fanning</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>33</id>
                <name>Sonia</name>
                <surname>Ammar</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>34</id>
                <name>Denzel</name>
                <surname>Washington</surname>
            </actors>
        </actors>
        <directors>
            <directors>
                <id>12</id>
                <name>Antoine</name>
                <surname>Fuqua</surname>
            </directors>
        </directors>
        <genres>
            <genres>
                <id>3</id>
                <name>akcija</name>
            </genres>
        </genres>
        <year>2023</year>
        <imageUrl>assets\2c695784-03de-433e-87cf-27969dd55e31.jpg</imageUrl>
    </movies>
    <movies>
        <id>12</id>
        <title>Rubi tinejdžerka: Morsko čudovište - sink</title>
        <description>Ponekad se heroj, koji vam je suđeno da budete, nalazi odmah ispod površine. Ovog ljeta, Dream Works Animation zaronit će u uzburkane vode srednje škole i predstaviti nam urnebesnu, iskrenu akcionu komediju o stidljivoj tinejdžerki koja otkriva da je dio legendarne kraljevske loze mitskih morskih čudovišta i da je njena sudbina, u dubinama okeana, veća nego što je ikada mogla i da sanja. Simpatična, neobična šesnaestogodišnja Ruby Gilman (Lana Condor, To All the Boys I’ve Loved Before) očajnički pokušava da se uklopi u Oceanside srednju školu, ali, uglavnom je tamo potpuno nevidljiva. Pokazuje matematiku svojoj simpatiji, skejteru (Jaboukie Young-White, Ralf rastura internet) koji joj se, kako se čini, divi samo zbog njenih fraktala. Ruby ne može da ide na plažu da se druži sa drugom cool djecom, jer joj je previše zaštitnički nastrojena supermama (nominovana za Oskara Toni Collette) zabranila da ikada uđe u vodu. Ali kada prekrši glavno mamino pravilo, Ruby će otkriti da je direktni p</description>
        <originalTitle>Ruby Gillman, Teenage Kraken</originalTitle>
        <durationMinutes>91</durationMinutes>
        <actors/>
        <directors>
            <directors>
                <id>13</id>
                <name>Kirk</name>
                <surname>DeMicco</surname>
            </directors>
        </directors>
        <genres>
            <genres>
                <id>8</id>
                <name>animirani</name>
            </genres>
        </genres>
        <year>2023</year>
        <imageUrl>assets\9b8c6f75-9cd2-4db4-95f3-843cc7dc56be.jpg</imageUrl>
    </movies>
    <movies>
        <id>13</id>
        <title>Zvuk slobode</title>
        <description>Sound of Freedom, film čija se radnja temelji na istinitoj priči užasne trgovine djecom, po gledanosti je potukao rekorde u američkim kinima, ostavivši iza sebe druge blockbustere. Film govori o istinitoj životnoj priči Timothyja Ballarda, koji je dao otkaz u američkom Ministarstvu domovinske sigurnosti kako bi pomogao spasiti djecu koja su postala žrtve trgovine ljudima u Kolumbiji. 19.05, 21.45</description>
        <originalTitle>Sound of Freedom</originalTitle>
        <durationMinutes>131</durationMinutes>
        <actors>
            <actors>
                <id>35</id>
                <name>Mira</name>
                <surname>Sorvino</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>36</id>
                <name>Bill</name>
                <surname>Camp</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>37</id>
                <name>Jim</name>
                <surname>Caviezel</surname>
            </actors>
        </actors>
        <directors>
            <directors>
                <id>14</id>
                <name>Alejandro</name>
                <surname>Monteverde</surname>
            </directors>
        </directors>
        <genres>
            <genres>
                <id>3</id>
                <name>akcija</name>
            </genres>
        </genres>
        <year>2023</year>
        <imageUrl>assets\b1053af6-42cb-42ed-ba2f-159759059ff4.jpg</imageUrl>
    </movies>
    <movies>
        <id>38</id>
        <title>Poslije svega: Finale</title>
        <description>Veliko finale ljubavnog serijala koji je očarao milijune! Njihova veza zauvijek ih je promijenila. Je li i ljubav nestala? Peti i posljednji nastavak svjetskog fenomena, otkriva kako Tessa i Hardin žive odvojene živote, nakon što je Hardin objavio svoju knjigu bez njezina znanja. Sam u Engleskoj, Hardin se odaje alkoholu i drugim štetnim navikama. Da stvari budu još gore, ima spisateljsku blokadu i možda će morati vratiti popriličan predujam koji je dobio za novu knjigu ako je uskoro ne završi. Suočen sa svojim demonima, Hardin počinje shvaćati da je jedini način na koji može krenuti naprijed i dobiti novu šansu da ponovno pridobije Tessu, taj da ispravi nepravde učinjene u prošlosti. Od njihova prvog susreta, Tessi i Hardinu život se pretvorio u vrtlog strasti, ljubavi i dramatičnih preokreta. Tvrdoglavo su se borili za ljubav, odbijajući poslušati čak i najdobronamjernije savjete, uvjereni da njihova ljubav ne priznaje nikakve granice. Cijena je, ipak, bila velika. 19.00</description>
        <originalTitle>After Everything</originalTitle>
        <durationMinutes>94</durationMinutes>
        <actors>
            <actors>
                <id>112</id>
                <name>Hero</name>
                <surname>Fiennes Tiffin</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>113</id>
                <name>Mimi</name>
                <surname>Keene</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>114</id>
                <name>Josephine</name>
                <surname>Langford</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>115</id>
                <name>Louise</name>
                <surname>Lombard</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>116</id>
                <name>Stephen</name>
                <surname>Moyer</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>117</id>
                <name>Benjamin</name>
                <surname>Mascolo</surname>
            </actors>
        </actors>
        <directors>
            <directors>
                <id>39</id>
                <name>Castille</name>
                <surname>Landon</surname>
            </directors>
        </directors>
        <genres>
            <genres>
                <id>46</id>
                <name>romantična drama</name>
            </genres>
        </genres>
        <year>2023</year>
        <imageUrl>assets\fee81ff6-4daa-42f9-9572-36c8f5017518.jpg</imageUrl>
    </movies>
    <movies>
        <id>41</id>
        <title>Rajnino zlato - UŽIVO</title>
        <description>Krađa zlata iz rijeke Rajne pokreće lanac razornih događaja, sukobljavajući generacijama bogove i smrtnike. Ciklus “Prsten Nibelunga” može se pohvaliti jednim od najvećih glazbenih djela ikada napisanih za operu. Pridružite nam se dok krećemo na spektakularno putovanje u svijet mitova, snova i sjećanja, s likom Erde – same Majke Zemlje – u centru zbivanja. Antonio Pappano dirigira odvažnim novim uprizorenjem Wagnerovog “Rajnina Zlata” – koji označava početak novog ciklusa “Prsten” za Kraljevsku operu – s izvanrednom glumačkom postavom uključujući Christophera Maltmana (Wotan) i Christophera Purvesa (Alberich). 20.15</description>
        <originalTitle>Das Rheingold</originalTitle>
        <durationMinutes>0</durationMinutes>
        <actors>
            <actors>
                <id>125</id>
                <name>Christopher</name>
                <surname>Maltman</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>126</id>
                <name>Sean</name>
                <surname>Panikkar</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>127</id>
                <name>Marina</name>
                <surname>Prudenskaya</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>128</id>
                <name>Christopher</name>
                <surname>Purves</surname>
            </actors>
        </actors>
        <directors>
            <directors>
                <id>42</id>
                <name>Barrie</name>
                <surname>Kosky</surname>
            </directors>
        </directors>
        <genres>
            <genres>
                <id>49</id>
                <name>opera</name>
            </genres>
        </genres>
        <year>2023</year>
        <imageUrl>assets\90250ab0-fa73-488c-b70d-0f545048ff30.jpg</imageUrl>
    </movies>
    <movies>
        <id>42</id>
        <title>Plaćenici 4</title>
        <description>Filmska hit franšiza s najviše glumačkih zvijezda u povijesti! Plaćenici se vraćaju na velika platna u svom četvrtom izdanju i ponovo predstavljaju najveća imena glumačke akcijske scene. Jason Statham, Andy Garcia, Sylvester Stallone i Dolph Lundgren donose vam novu dozu akcije, uz pridružene članove Megan Fox, 50 Centa i mnoge druge. Ono što je počelo prije 11 godina konačno se završava. Nepobjedivi veteran plaćenik Barney Ross i njegova ekipa vraćaju se za četvrti nastavak franšize. Ross i njegova plaćenička banda suočit će se s trgovcem oružja koji upravlja snagom goleme privatne vojske. 19.00</description>
        <originalTitle>Expend4bles</originalTitle>
        <durationMinutes>0</durationMinutes>
        <actors/>
        <directors>
            <directors>
                <id>43</id>
                <name>Scott</name>
                <surname>Waugh</surname>
            </directors>
        </directors>
        <genres>
            <genres>
                <id>3</id>
                <name>akcija</name>
            </genres>
        </genres>
        <year>2023</year>
        <imageUrl>assets\58332f85-0600-43d7-9f7e-51e131b39d28.jpg</imageUrl>
    </movies>
    <movies>
        <id>43</id>
        <title>Don Quijote - UŽIVO</title>
        <description>“Don Quijote”, temeljen na istoimenom epskom romanu Miguela de Cervantesa, prati pustolovine ekscentričnog plemića Don Quijotea i njegovog vjernog štitonoše Sancha Panze, dok pomažu živahnom mladom paru, Kitri i Basiliju, da se povežu. Ovaj energični balet iz 19. stoljeća oživljen je žustrom partiturom Ludwiga Minkusa te je idealna tema za glavne plesače Kraljevskog baleta. Stvorena za Kraljevski balet prije deset godina, ova raskošna produkcija Carlosa Acoste s dojmiljivim dizajnom Tima Hatleya oživljava toplinu i romantiku Cervantesova klasičnog romana. 20.15</description>
        <originalTitle>Don Quixote</originalTitle>
        <durationMinutes>210</durationMinutes>
        <actors/>
        <directors/>
        <genres>
            <genres>
                <id>51</id>
                <name>balet</name>
            </genres>
        </genres>
        <year>2023</year>
        <imageUrl>assets\d41c324a-ae84-4971-845a-667fc2b595ec.jpg</imageUrl>
    </movies>
    <movies>
        <id>44</id>
        <title>Orašar - UŽIVO</title>
        <description>Pridružite se Clari na prekrasnoj zabavi koja se na sam Badnjak pretvara u čarobnu pustolovinu nakon što svi odu na počinak. Neka vas oduševi briljantna glazba Čajkovskog, dok se Clara i njezin začarani Orašar bore protiv Kralja miševa te posjećuju Vilu šećerne šljive u blještavom Kraljevstvu slatkiša. Omiljena produkcija Petera Wrighta za Kraljevski balet, s prekrasnim dizajnom Julije Trevelyan Oman, ostaje vjerna duhu ovog svečanog baletnog klasika, kombinirajući uzbudljivu bajku sa spektakularnim plesom. 20.15</description>
        <originalTitle>The Nutcracker</originalTitle>
        <durationMinutes>170</durationMinutes>
        <actors/>
        <directors/>
        <genres>
            <genres>
                <id>51</id>
                <name>balet</name>
            </genres>
        </genres>
        <year>2023</year>
        <imageUrl>assets\4070085f-85a3-469f-99c1-bbca4457e983.jpg</imageUrl>
    </movies>
    <movies>
        <id>45</id>
        <title>Manon - UŽIVO</title>
        <description>Ova adaptacija romana Abbéa Prévosta utjelovljuje Kennetha MacMillana u njegovom najboljem izdanju; njegov akutni uvid u ljudsku psihologiju i njegovo majstorstvo narativne koreografije dolaze do punog izražaja u strastvenim duetima središnjeg para. Borba junakinje da pobjegne od siromaštva. čini Manon jednim od najdramatičnijih i najrazornijih baleta, što je naglašeno sugestivnim dizajnom Nicholasa Georgiadisa koji odražava jukstapoziciju između Manonina siromašnog podrijetla i raskošnog svijeta za kojim čezne. U sezoni 2023./24. slavi se stogodišnjica Nicholasa Georgiadisa. 20.15</description>
        <originalTitle>Manon</originalTitle>
        <durationMinutes>195</durationMinutes>
        <actors/>
        <directors/>
        <genres>
            <genres>
                <id>51</id>
                <name>balet</name>
            </genres>
        </genres>
        <year>2024</year>
        <imageUrl>assets\a1cbe457-1840-452e-90f3-929021c073be.jpg</imageUrl>
    </movies>
    <movies>
        <id>46</id>
        <title>Madama Butterfly - UŽIVO</title>
        <description>Kad se mlada gejša Cio-Cio-San uda za američkog mornaričkog časnika Pinkertona, vjeruje da ulazi u pravi, doživotni brak. Napustivši svoju vjeru i zajednicu, prekasno saznaje da je za Pinkertona njihov brak samo iluzija – s tragičnim posljedicama. S partiturom koja uključuje Butterflyjevu ariju, Un bel di, vedremo (Jednog lijepog dana) i uz izvedbu zbora, opera Giacoma Puccinija je očaravajuća i naposljetku srceparajuća. Izvrsna produkcija Moshea Leisera i Patricea Cauriera nadahnuta je europskim slikama Japana iz 19. stoljeća. Asmik Grigorian igra ulogu Cio-Cio-San, a dirigira Kevin John Edusei. 20.15</description>
        <originalTitle>Madama Butterfly</originalTitle>
        <durationMinutes>195</durationMinutes>
        <actors/>
        <directors/>
        <genres>
            <genres>
                <id>49</id>
                <name>opera</name>
            </genres>
        </genres>
        <year>2024</year>
        <imageUrl>assets\309c06b8-4ee7-48f7-ae88-ae7344c234ba.jpg</imageUrl>
    </movies>
    <movies>
        <id>47</id>
        <title>Labuđe jezero - UŽIVO</title>
        <description>U lovu, princ Siegfried slučajno naiđe na jato labudova. Jedan od njih pretvara se u prelijepu Odette te se princ odmah zaljubi. Ali, Odette je začarana te preko dana može biti samo labud. Može li je Siegfried osloboditi? Senzacionalna glazba Čajkovskog kombinirana s maštom koreografa Liama Scarletta i dizajnera Johna Macfarlanea, dodatno pojačavaju dramatični patos suštinskog baletnog klasika Mariusa Petipaa i Leva Ivanova. Labuđe jezero do danas je jedno od najomiljenijih djela klasičnog baleta. 20.15</description>
        <originalTitle>Swan Lake</originalTitle>
        <durationMinutes>210</durationMinutes>
        <actors/>
        <directors/>
        <genres>
            <genres>
                <id>51</id>
                <name>balet</name>
            </genres>
        </genres>
        <year>2024</year>
        <imageUrl>assets\e96a01f0-01a4-4682-a9ce-980cbac84ea5.jpg</imageUrl>
    </movies>
    <movies>
        <id>48</id>
        <title>Carmen - UŽIVO</title>
        <description>Blistava nova produkcija Damiana Michieletta evocira svu strast i žar Bizetove glazbe, koja sadrži Carmeninu tešku Habaneru i inspirativnu pjesmu Toreadora. Antonello Manacorda dirigira uzbudljivom međunarodnom postavom, s Aigul Akhmetshinom u glavnoj ulozi.. 19.45</description>
        <originalTitle>Carmen</originalTitle>
        <durationMinutes>220</durationMinutes>
        <actors/>
        <directors/>
        <genres>
            <genres>
                <id>49</id>
                <name>opera</name>
            </genres>
        </genres>
        <year>2024</year>
        <imageUrl>assets\2ba0206e-bb93-4659-84f2-43208a479652.jpg</imageUrl>
    </movies>
    <movies>
        <id>49</id>
        <title>Andrea Chenier - UŽIVO</title>
        <description>Na blještavoj zabavi u Parizu 18. stoljeća, pjesnik Andréa Chenier strastveno osuđuje Louisa XVI. Pet godina kasnije, revolucija je ustupila mjesto teroru, mijenjajući ravnotežu moći između Chéniera, njegove voljene Maddalene i Gérarda, čovjeka koji ga može uništiti... Jonas Kaufmann predvodi spektakularnu postavu Davida McVicara, pod palicom dugogodišnjeg suradnika Antonija Pappana, koji dirigira Giordanovom epskom povijesnom dramom o revoluciji i zabranjenoj ljubavi, u Papannovoj posljednjoj produkciji na poziciji voditelja Kraljevske opere. 20.15</description>
        <originalTitle>Andrea Chenier</originalTitle>
        <durationMinutes>195</durationMinutes>
        <actors/>
        <directors/>
        <genres>
            <genres>
                <id>49</id>
                <name>opera</name>
            </genres>
        </genres>
        <year>2024</year>
        <imageUrl>assets\20f20e47-1a4c-4f5d-bcf1-c605b33bd8c6.jpg</imageUrl>
    </movies>
    <movies>
        <id>50</id>
        <title>film</title>
        <description>film</description>
        <originalTitle>e</originalTitle>
        <durationMinutes>123</durationMinutes>
        <actors>
            <actors>
                <id>1</id>
                <name>Ryan</name>
                <surname>Gosling</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>2</id>
                <name>Margot</name>
                <surname>Robbie</surname>
            </actors>
            <actors>
                <id>4</id>
                <name>Helen</name>
                <surname>Mirren</surname>
            </actors>
        </actors>
        <directors>
            <directors>
                <id>3</id>
                <name>André</name>
                <surname>Ovredal</surname>
            </directors>
            <directors>
                <id>1</id>
                <name>Greta</name>
                <surname>Gerwig</surname>
            </directors>
            <directors>
                <id>4</id>
                <name>Neill</name>
                <surname>Blomkampee</surname>
            </directors>
        </directors>
        <genres>
            <genres>
                <id>3</id>
                <name>akcija</name>
            </genres>
            <genres>
                <id>1</id>
                <name>avantura</name>
            </genres>
        </genres>
        <year>13</year>
        <imageUrl></imageUrl>
    </movies>
</moviecollection>
